% Exemple de CV utilisant la classe moderncv
% Style classic en bleu
% Article complet : http://blog.madrzejewski.com/creer-cv-elegant-latex-moderncv/

\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}        
\renewcommand*{\mobilephonesymbol}{}
\renewcommand*{\emailsymbol}{}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=1.1cm, bottom=1.1cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
% Largeur de la colonne pour les dates
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.9cm}

\firstname{Victor}
\familyname{\textsc{Grousset}}
\title{Candidature de stage - D.U.T. Informatique}              
\address{67, route de Brignoles}{83149 Bras}    
\email{victor@tuxayo.net}                      
\mobile{06 46 84 02 93} 
\extrainfo{20 ans -- Permis B}
\begin{document}
\maketitle
\vspace*{-8mm}

\fontsize{10.49pt}{1.2em}\selectfont
\parbox{17cm}{Je recherche un stage de dix semaines à compter du 14 avril 2014 dans le cadre de ma formation au D.U.T. Informatique 
afin d'acquérir une expérience professionnelle dans le domaine du développement.~Ceci se place dans l'optique d'une poursuite
d'études en master professionnel pour exercer le métier de développeur.}
\normalsize

\section{Compétences}
\textbf{Spécialisées\newline}
\cvitem{Langages}{C++, Java, Ruby, Bash, Python, Assembleur MIPS, AutoHotkey (macros)}
\cvitem{Développement}{Impératif, Objet, Tests unitaires, Mocks, Concurrence (Synchronisation, ressources critiques)}
\cvitem{Logiciels}{Eclipse (C++, Java), Vim, g++, Make, Maven, Cloud9 IDE}
\cvitem{Conception}{Méthode Merise, TDD (Test Driven Development), Extreme Programming}
\cvitem{Systèmes}{GNU/Linux (ArchLinux, Debian), Unix (Programmation système et shell), Windows}
\cvitem{Réseaux}{Programmation (Sockets, TCP, UDP), Ethernet, VLAN, DNS, DHCP, NAT/PAT, administration de routeurs (Cisco)}
\cvitem{Web}{HTML5, CSS3, Javascript, jQuery, Ruby on Rails}
\cvitem{Bases de données}{SQL, PL/SQL, MySQL, Oracle, modèle entité-association (MCD), Mapping objet-relationnel (ORM)}
\cvitem{Autres outils}{Git (gestion de version), Virtual Box, OpenGL, UML}
\textbf{Associées\newline}
\cvitem{Langues}{Anglais technique et conversationnel, niveau C1, Espagnol oral courant}
\cvitem{Gestion de projet}{Notions de Scrum, Méthode PERT/Potentiel-Tâche, Gantt}
\cvitem{Gestion générale}{Comptabilité, Droit, Économie}
\cvitem{Bureautique}{LibreOffice/OpenOffice, LaTeX}

\section{Réalisations}
\cventry{Août-septembre 2013}{Programmation Bash}{}{}{}{Programme de téléchargement et d'extraction d'une version portable de LibreOffice à partir du paquet Debian (Projet d'initiative personnelle){}}
\cventry{~~Décembre 2012\newline 4 personnes}{Programmation C++}{}{}{}{Implémentation du jeu puissance 4 avec une interface en ligne de commande{}}
\cventry{~~~~~~~Janvier 2013\newline Binôme}{Développement web}{}{}{}{Création d'un site web statique HTML5 aux normes W3C{}}

\section{Centres d'intérêts}
\textbf{Vie associative\newline}
\cvitem{User groups}{Logiciels libres, Java, Ruby (Bouches-du-Rhône, Var)}
\cvitem{DIY}{Laboratoire d'Aix-périmentation et de Bidouille (Fab Lab Provence)}
\cvitem{BDE}{Trésorier du bureau des étudiants du Département Informatique de l'IUT (2013)}

\cvitem{\textbf{Événements}}{Hackergarten, Coderetreat, Lift France 2013, Devoxx4Kids, Nuit de l’Info (2012, 2013)}
\cvitem{\textbf{Veille technologique}}{GNU/Linux, Open source, Vie privée et informatique, Actualité Internationale, Bitcoin (monnaie cryptographique), Matériel Informatique, Reddit, LinuxFr.org}
\cvitem{\textbf{Cartographie}}{OpenStreetMap: Contributeur actif, réunions à Marseille, cartoparties}
\cvitem{\textbf{Jeux vidéos}}{Stratégie et gestion}
  
\section{Formations}
\cventry{2014}{Diplôme Universitaire de Technologie en Informatique (en cours)}{}{}{}{Institut Universitaire de Technologie d'Aix-Marseille (Site Aix-en-Provence)}
\cventry{2012}{Baccalauréat Scientifique, Sciences de l'ingénieur}{}{Mention assez bien}{}{Lycée Maurice Janetti - Académie de Nice}
\end{document}
